8.11被捕街坊：防暴警似啪咗丸

8.11被捕街坊：防暴警似啪咗丸

兩名青年昨保釋離開新屋嶺扣留中心。

【本報訊】8.11有示威者包圍青山警署，警方拘捕10人，各人在新屋嶺扣留中心羈押近48小時後，昨陸續保釋，有人離開時否認參與示威，強調是街坊。一名女事主稱被捕後兩度向警員稱「唔係去示威」，但警員態度是「我唔信囉」。

被捕10人年齡介乎19至60歲，六男三女涉非法集結，其中一男涉未能出示身份證；另一28歲男子，警方在其車上搜出木盾、玻璃樽、頭盔、手套、防毒面罩、口罩、行山杖、對講機及背囊，以涉嫌藏有工具可作非法用途將他拘捕。各人獲准保釋，9月上旬返署報到。

相關新聞：機管局誇大取消航班數目

稱警員介意被叫「黑警」

獲准保釋的少女阿麥家住警署附近，她指沒被不友善對待，但觀察到警員很在意被叫「黑警」，經常問者：「黑警會畀嘢你食咩？」但阿麥明言：「你（警察）對我點都好，呢48個鐘係唔應該坐。」阿麥指當晚「落街買嘢食」，見警民衝突才「八卦吓」，突然大批防暴警衝過來，她站着不動，但「班防暴警好似啪咗丸咁，一班叫我走，一班叫我唔好走」，最後將她拘捕。她向警員表明路經，但警員一口咬定她與身旁一人是同黨。到新屋嶺後她要求看醫生，最後等十多個小時才獲送院，見律師亦要第二日才獲安排。

另兩獲釋青年亦謂當晚街坊裝落街，憶述被防暴警拘捕，「第一下指住我話我襲警，當時落雨擔遮，攞水樽，佢哋一叫我已經舉高雙手，畀警察壓咗落地，上埋孖葉（手銬）」。

■記者劉柏麟、梁瑞帆

上一則
上一則
警提堂急就章 逼法庭開OT

下一則
下一則
逃脫者8.11見證卧底警挑打鬥 洩憤式毆示威者

機管局誇大取消航班數目
機管局促削機鐵班次限人流
歐鎧淳出面談判 港隊獲放行
遊客無懼白色恐怖 繪出最美機場
京要脅滅國泰 逼老闆跪低
涉傳駕駛艙照闢謠 機師停職
威嚇炒示威員工 被轟損人權
中資券商唱淡：股價再跌四成
13公院醫護靜坐為少女追兇
袁國勇：真相及愛可救港
涉拉雜物堵路 男子控暴動
警提堂急就章 逼法庭開OT
逃脫者8.11見證 卧底警挑打鬥洩憤式毆示威者
「扮咗又唔認，好無恥！」
遭「插竹」青年被打至腦出血
林鄭「打死唔答」失自主權
記者圍攻：好多人問你幾時死
特首民望跌破30分 歷任最低
警拒認射爆眼 稱開始調查
元朗北角恐襲無人被控 稱跟進中
傳少女任獸醫護士 同業轟警殘暴
衣服沾毒氣 深水埗男嬰出疹
FCC促警停用強光射記者
民陣籲8.18上街良知晒冷
8.17紅土遊行 警明言未必批准
50網友燒衣 高呼林鄭落地獄
銀行、商戶傳拒收「反共」銀紙
數百人圍葵芳站促清洗列車
阻見律師警恫嚇被捕人士
「無紀律部隊」搶觀察員手機掟地
蔡英文：港人赴台避難獲人道救援
杜魯多促港府聆聽民意
聯合國促獨立徹查警暴
兩90後學者挑戰建制大叔
地產商受壓補撐林鄭警隊
立會部份入口變玻璃幕牆
護送內地男離去反遭包圍警機場擎槍驅示威者

黑警已經完全失控

黑警